[
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Física y Matemáticas",
        "question_text": "¿Cuál es la velocidad aproximada de la luz?",
        "right_answer": "300.000 km/s",
        "wrong_answers": ["200.000 km/s","300.000 km/h","200.000 km/h"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Física y Matemáticas",
        "question_text": "¿Cuál de las siguientes expresiones matemáticas, representa una parábola en el plano cartesiano?",
        "right_answer": "y = x²",
        "wrong_answers": ["y = x", "y = x³", "y = log x"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Física y Matemáticas",
        "question_text": "¿Cuántos son los principios de la termodinámica?",
        "right_answer": "4",
        "wrong_answers": ["2", "3", "5"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Física y Matemáticas",
        "question_text": "¿Cuál de éstos conceptos matemáticos se utiliza para medir el área debajo de una curva?",
        "right_answer": "La integral",
        "wrong_answers": ["La derivada", "El límite", "El logaritmo"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Física y Matemáticas",
        "question_text": "¿Cuál es la aceleración de la gravedad en la tierra?",
        "right_answer": "9,8 m/s²",
        "wrong_answers": ["8,9 m/s²", "7,8 m/s²", "8,7 m/s²"]
    },
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Astronomia",
        "question_text": "¿Cuál es el planeta más grande en la vía láctea?",
        "right_answer": "Júpiter",
        "wrong_answers": ["Neptuno", "Urano", "Saturno"]

    },
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Astronomia",
        "question_text": "¿Cuánto tarda la luz en viajar desde el sol hasta la tierra?",
        "right_answer": "Aproximadamente 8 minutos",
        "wrong_answers": ["Aproximadamente 12 mintuos", "Aproximadamente 24 minutos", "Aproximadamente 6 minutos"]

    },
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Astronomia",
        "question_text": "¿Cuál de los siguientes nombres pertenece a uno de los dos satélites de Marte?",
        "right_answer": "Fobos",
        "wrong_answers": ["Titán", "Dione", "Rea"]

    },
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Astronomia",
        "question_text": "¿Bajo que término se categoriza a Pluto actualmente?",
        "right_answer": "Planeta enano",
        "wrong_answers": ["Satélite", "Cometa", "Cuerpo celeste sin categoria"]

    },
    {   "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Astronomia",
        "question_text": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
        "right_answer": "Mercurio",
        "wrong_answers": ["Venus", "Tierra", "Marte"]

    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Biología",
        "question_text": "¿Cuál de los siguientes animales no es un insecto?",
        "right_answer": "Garrapata",
        "wrong_answers": ["Libélula", "Chinche", "Polilla"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Biología",
        "question_text": "¿Cuál de los siguientes animales es ovíparo?",
        "right_answer": "Tortuga",
        "wrong_answers": ["Oso", "Escorpión", "Boa"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Biología",
        "question_text": "¿Cuál es la serpiente que se considera la más venenosa del mundo?",
        "right_answer": "Taipán del interior",
        "wrong_answers": ["Marrón oriental", "Cobra filipina", "Krait rayado"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Biología",
        "question_text": "¿Qué país habita el dragon de komodo?",
        "right_answer": "Indonesia",
        "wrong_answers": ["La India", "Nepal", "Tailandia"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Biología",
        "question_text": "¿Cúal de estos animales es omnívoro?",
        "right_answer": "Rata",
        "wrong_answers": ["Vaca", "Delfín", "Águila"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Química",
        "question_text": "¿Cuál de los siguientes elementos periódicos no es considerado un gas noble?",
        "right_answer": "Oxígeno",
        "wrong_answers": ["Helio", "Xenón", "Radón"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Química",
        "question_text": "¿Cuál de las siguientes siglas representa Dióxido de carbono?",
        "right_answer": "CO₂",
        "wrong_answers": ["O₂", "CO", "C₂"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Química",
        "question_text": "¿Cuál de estos acidos se encuentra en el vinagre?",
        "right_answer": "Ácido acético",
        "wrong_answers": ["Ácido fosfórico", "Ácido ascórbico", "Ácido cítrico"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Química",
        "question_text": "¿Qué tipo de cambio ocurre cuando el hielo se derrite?",
        "right_answer": "Físico",
        "wrong_answers": ["Químico", "Nuclear", "Orgánico"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Química",
        "question_text": "¿Cómo se llama el proceso de separación de líquidos basado en sus puntos de ebullición?",
        "right_answer": "Destilación",
        "wrong_answers": ["Filtración", "Decantación", "Sublimación"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Anatomía",
        "question_text": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
        "right_answer": "El fémur",
        "wrong_answers": ["La tibia", "El húmero", "El radio"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Anatomía",
        "question_text": "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano adulto aproximadamente",
        "right_answer": "206",
        "wrong_answers": ["106", "306", "406"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Anatomía",
        "question_text": "¿Cuál es la función principal de los glóbulos rojos?",
        "right_answer": "Transportar oxígeno",
        "wrong_answers": ["Regular la temperatura", "Defender el cuerpo de infecciones", "Producir hormonas"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Anatomía",
        "question_text": "¿Qué nombre recibe la capa externa de la piel?",
        "right_answer": "Epidermis",
        "wrong_answers": ["Hipodermis", "Endodermis", "Dermis"]
    },
    {
        "main_topic": "Ciencia",
        "sub_topic": "Anatomía",
        "question_text": "¿Dónde se produce principalmente la insulina en el cuerpo humano?",
        "right_answer": "Páncreas",
        "wrong_answers": ["Hígado", "Riñones", "Intestino delgado"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Biomas",
        "question_text": "¿Cuál de estos biomas terrestres se caracterizan por temperaturas extremadamente frías, escasas precipitaciones, vientos fuertes y la presencia de permafrost?",
        "right_answer": "La Tundra",
        "wrong_answers": ["La Taiga", "El Chaparral", "La Sabana"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Biomas",
        "question_text": "¿Cuál es el bioma más extenso del planeta?",
        "right_answer": "La taiga",
        "wrong_answers": ["Sabana", "Selva tropical", "Océano"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Biomas",
        "question_text": "¿Qué bioma cubre la mayor parte de América del Sur?",
        "right_answer": "Selva tropical",
        "wrong_answers": ["Tundra", "Taiga", "Sabana"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Biomas",
        "question_text": "¿En qué bioma viven principalmente los leones?",
        "right_answer": "Sabana",
        "wrong_answers": ["Bosque templado", "Desierto", "Selva tropical"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Biomas",
        "question_text": "¿Qué bioma se caracteriza por estaciones muy marcadas y suelos fértiles ideales para la agricultura?",
        "right_answer": "Pradera",
        "wrong_answers": ["Bosque templado", "Sabana", "Desierto"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Localización",
        "question_text": "¿En que continente se encuentran las cataratas del Niágara?",
        "right_answer": "En el continenete Americano",
        "wrong_answers": ["En el continenete Africano", "En el continenete Europeo", "En el continenete Asiático"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Localización",
        "question_text": "¿En que páis se encuentra el Taj Mahal?",
        "right_answer": "India",
        "wrong_answers": ["Pakistán", "China", "Irán"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Localización",
        "question_text": "¿En que continente se encuentra Egipto?",
        "right_answer": "En el continenete Americano",
        "wrong_answers": ["En el continenete Africano", "En el continenete Asiático", "En el continenete Europeo"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Localización",
        "question_text": "¿En que provincia se encuentra el cerro San Bernardo?",
        "right_answer": "Salta",
        "wrong_answers": ["Jujuy", "Tucumán", "Catamarca"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Localización",
        "question_text": "¿En que pais Europeo se encuentra la ciudad de Lucerna?",
        "right_answer": "Suiza",
        "wrong_answers": ["Alemania", "Italia", "Francia"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Climatología",
        "question_text": "¿Cuál de los siguientes elementos no es necesario para la formación de un tornado?",
        "right_answer": "Alta actividad eléctrica",
        "wrong_answers": ["Aire cálido y humedo cerca del suelo", "Aire frío y seco en altura", "Cambio de velocidad del viento con altura"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Climatología",
        "question_text": "¿Cuál es el fenómeno atmosférico caracterizado por fuertes vientos en espiral que se forman sobre el mar?",
        "right_answer": "Huracán",
        "wrong_answers": ["Tornado", "Monzón", "Tsunami"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Climatología",
        "question_text": "¿Cómo se llama el fenómeno climático caracterizado por el calentamiento anómalo del océano Pacífico?",
        "right_answer": "El niño",
        "wrong_answers": ["La niña", "Calentamiento de Fohl", "Aclimatización oceánica"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Climatología",
        "question_text": "¿Qué instrumento mide la presión atmosférica?",
        "right_answer": "Barómetro",
        "wrong_answers": ["Termómetro", "Pluviómetro", "Anemómetro"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Climatología",
        "question_text": "¿Cómo se llama la línea imaginaria que une puntos con la misma presión atmosférica en un mapa?",
        "right_answer": "Isobaras",
        "wrong_answers": ["Isoyetas", "Isotermas", "Isohalinas"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Capitales",
        "question_text": "¿Cuál es la capital de Dinamarca?",
        "right_answer": "Copenaghue",
        "wrong_answers": ["Helsinki", "Bratislava", "Estocolmo"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Capitales",
        "question_text": "¿Cuál es la capital de Indonesia?",
        "right_answer": "Yakarta",
        "wrong_answers": ["Bangkok", "Baku", "Nueva Delhi"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Capitales",
        "question_text": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
        "right_answer": "Ottawa",
        "wrong_answers": ["Ontario", "Vancouver", "Toronto"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Capitales",
        "question_text": "¿Cuál es la capital de Bielorrusia?",
        "right_answer": "Minsk",
        "wrong_answers": ["Kiev", "Praga", "Moscú"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Capitales",
        "question_text": "¿Cuál es la capital de Irak?",
        "right_answer": "Bagdad",
        "wrong_answers": ["Teherán", "Abu dabi", "Bagdul"]
    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Población",
        "question_text": "¿Cuál es el país más poblado de la tierra?",
        "right_answer": "India",
        "wrong_answers": ["China", "Rusia", "Estados Unidos"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Población",
        "question_text": "¿Qué se entiende por “densidad de población”?",
        "right_answer": "Número de habitantes por kilómetro cuadrado",
        "wrong_answers": ["Número de habitantes en una ciudad", "Número de nacimientos al año", "Número de migraciones por año"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Población",
        "question_text": "¿Qué científico desarrolló la teoría de que la población crece más rápido que los recursos?",
        "right_answer": "Thomas Malthus",
        "wrong_answers": ["Darwin", "Max Weber", "Adam Smith"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Población",
        "question_text": "¿Qué es la “transición demográfica”?",
        "right_answer": "El paso de altas tasas de natalidad y mortalidad a tasas bajas",
        "wrong_answers": ["El cambio de una población rural a urbana", "El aumento de migración hacia países desarrollados", "El crecimiento acelerado de la población mundial"]

    },
    {
        "main_topic": "Geografía",
        "sub_topic": "Población",
        "question_text": "¿qué modelo de crecimiento poblacional describe un crecimiento rápido al inicio y luego una estabilización?",
        "right_answer": "Crecimiento logístico",
        "wrong_answers": ["Crecimiento cíclico", "Crecimiento lineal", "Crecimiento exponencial"]

    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Pinturas",
        "question_text": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "right_answer": "Leonardo da Vinci",
        "wrong_answers": ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Miguel Ángel"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Pinturas",
        "question_text": "Qué pintor renacentista fue también arquitecto y murió joven a los 37 años",
        "right_answer": "Rafael Sanzio",
        "wrong_answers": ["Giotto di Bondone", "Tiziano Vecellio", "Sandro Botticelli"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Pinturas",
        "question_text": "¿Cuál es la técnica utilizada en la pintura mural de la Capilla Sixtina?",
        "right_answer": "Fresco",
        "wrong_answers": ["Gouache", "Óleo", "Acrílico"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Pinturas",
        "question_text": "¿Qué pintor barroco usó el claroscuro de manera muy dramática en sus obras?",
        "right_answer": "Caravaggio",
        "wrong_answers": ["Rembrandt", "Rubens", "Velázquez"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Pinturas",
        "question_text": "¿Qué técnica pictórica consiste en aplicar pigmento diluido en agua sobre papel?",
        "right_answer": "Acuarela",
        "wrong_answers": ["Óleo", "Fresco", "Témpera"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Esculturas",
        "question_text": "¿Quién esculpió el David en mármol?",
        "right_answer": "Miguel Ángel",
        "wrong_answers": ["Donatello", "Bernini", "Cellini"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Esculturas",
        "question_text": "¿Quién es el autor de El Pensador?",
        "right_answer": "Auguste Rodin",
        "wrong_answers": ["Miguel Ángel", "Bernini", "Canova"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Esculturas",
        "question_text": "¿En qué isla se encuentran los famosos Moáis?",
        "right_answer": "Isla de Pascua",
        "wrong_answers": ["Isla Sicilia", "Isla Creta", "Isla Cerdeña"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Esculturas",
        "question_text": "¿Cómo se llama la escultura griega que representa a un atleta lanzando un disco?",
        "right_answer": "Discóbolo",
        "wrong_answers": ["Doríforo", "Apoxiomeno", "Hermes de Praxíteles"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Esculturas",
        "question_text": "¿Cómo se llama la escultura ecuestre de bronce ubicada en la Plaza del Capitolio en Roma?",
        "right_answer": "Marco Aurelio",
        "wrong_answers": ["Julio César", "Constantino", "Trajano"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Lenguaje",
        "question_text": "¿Cuál de estas palabras es un ejemplo de hiato?",
        "right_answer": "Creer",
        "wrong_answers": ["Aire", "Puerta", "Miedo"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Lenguaje",
        "question_text": "¿Que función cumple la palabra 'rápido' en en la oración: 'Los ciervos escapan rápido del lugar'?",
        "right_answer": "Adverbio",
        "wrong_answers": ["Verbo", "Objeto indirecto", "Objeto directo"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Lenguaje",
        "question_text": "¿En tiempo del modo indicativo está conjugado el verbo estar en la siguiente oración: 'María ha estado tejiendo desde hace 5 horas'?",
        "right_answer": "Pretérito perfecto compuesto",
        "wrong_answers": ["Préterico pluscuamperfecto", "Pretérito anterior", "Pretérito perfecto simple"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Lenguaje",
        "question_text": "¿Cómo se llama la unidad más pequeña de sonido en el lenguaje?",
        "right_answer": "Fonema",
        "wrong_answers": ["Morfema", "Símbolo", "Sílaba"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Lenguaje",
        "question_text": "¿Qué rama de la lingüística estudia el significado de las palabras?",
        "right_answer": "Semántica",
        "wrong_answers": ["Sintaxis", "Fonología", "Morfología"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Libros",
        "question_text": "¿Quién escribió Don Quijote de la Mancha?",
        "right_answer": "Miguel de Cervantes",
        "wrong_answers": ["Lope de Vega", "Garcilaso de la Vega", "Calderón de la Barca"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Libros",
        "question_text": "¿Quién escribió Cien años de soledad?",
        "right_answer": "Gabriel García Márquez",
        "wrong_answers": ["Pablo Neruda", "Julio Cortázar", "Mario Vargas Llosa"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Libros",
        "question_text": "¿Qué tipo de obra es Hamlet de William Shakespeare?",
        "right_answer": "Tragedia",
        "wrong_answers": ["Comedia", "Ensayo", "Novela"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Libros",
        "question_text": "¿Cómo se llama la saga literaria escrita por J.R.R. Tolkien?",
        "right_answer": "El Señor de los Anillos",
        "wrong_answers": ["Canción de hielo y fuego", "La materia oscura", "Crónicas de Narnia"]
    },
    {
        "main_topic":"Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Libros",
        "question_text": "¿Quién es el autor de El Principito?",
        "right_answer": "Antoine de Saint-Exupéry",
        "wrong_answers": ["Hans Christian Andersen", "Lewis Carroll", "Charles Perrault"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Arquitectura",
        "question_text": "¿Qué arquitecto español diseñó la Sagrada Familia en Barcelona?",
        "right_answer": "Antoni Gaudí",
        "wrong_answers": ["Santiago Calatrava", "Rafael Moneo", "Le Corbusier"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Arquitectura",
        "question_text": "¿Qué estilo arquitectónico se caracteriza por arcos de medio punto y gruesos muros?",
        "right_answer": "Románico",
        "wrong_answers": ["Barroco", "Gótico", "Renacentista"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Arquitectura",
        "question_text": "¿Qué estilo arquitectónico usaba arcos apuntados y vidrieras altas?",
        "right_answer": "Gótico",
        "wrong_answers": ["Renacentista", "Neoclásico", "Barroco"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Arquitectura",
        "question_text": "¿Cuál es el rascacielos más alto del mundo (2025)?",
        "right_answer": "Burj Khalifa",
        "wrong_answers": ["Shanghai Tower", "One World Trade Center", "Petronas Towers"]
    },
    {
        "main_topic": "Arte y Literatura",
        "sub_topic": "Arquitectura",
        "question_text": "¿Quién es considerado el “padre de la arquitectura moderna”?",
        "right_answer": "Le Corbusier",
        "wrong_answers": ["Mies van der Rohe", "Louis Sullivan", "I. M. Pei"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Reglas",
        "question_text": "En el boxeo profesional, ¿cuánto dura un round?",
        "right_answer": "3 minutos",
        "wrong_answers": ["1 minuto", "2 minutos", "5 minutos"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Reglas",
        "question_text": "En rugby, ¿cuántos puntos vale un try?",
        "right_answer": "5",
        "wrong_answers": ["3", "4", "6"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Reglas",
        "question_text": "En fútbol, ¿qué tipo de tiro libre se señala si el portero agarra el balón con las manos tras recibirlo de un pase de su compañero con el pie?",
        "right_answer": "Tiro libre indirecto",
        "wrong_answers": ["Penalti", "Tiro libre directo", "Saque de esquina"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Reglas",
        "question_text": "En fútbol, según la regla del fuera de juego, ¿qué parte del cuerpo se considera al determinar la posición adelantada?",
        "right_answer": "Cualquier parte con la que se pueda marcar gol",
        "wrong_answers": ["Todo el cuerpo", "Solo la cabeza", "Solo los pies"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Reglas",
        "question_text": "En tenis, ¿cómo se llama la situación en la que ambos jugadores tienen 40-40?",
        "right_answer": "Deuce",
        "wrong_answers": ["Break", "Tie-break", "Ace"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Mundiales de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué país fue campeón en el primer Mundial de la FIFA en 1930?",
        "right_answer": "Uruguay",
        "wrong_answers": ["Argentina", "Italia", "Brasil"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Mundiales de Fútbol",
        "question_text": "¿En qué año se celebró el primer Mundial de Fútbol en África?",
        "right_answer": "2010",
        "wrong_answers": ["2006", "2014", "2018"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Mundiales de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué selección jugó la final del Mundial de 1950 contra Uruguay en el famoso “Maracanazo”?",
        "right_answer": "Brasil",
        "wrong_answers": ["Argentina", "Alemania", "Inglaterra"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Mundiales de Fútbol",
        "question_text": "¿Cuál fue el primer país en ganar dos Mundiales consecutivos?",
        "right_answer": "Italia",
        "wrong_answers": ["Brasil", "Uruguay", "Alemania"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Mundiales de Fútbol",
        "question_text": "¿Quién fue el máximo goleador histórico de los Mundiales hasta Qatar 2022?",
        "right_answer": "Miroslav Klose",
        "wrong_answers": ["Ronaldo Nazário", "Lionel Messi", "Pelé"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Logros",
        "question_text": "¿Qué futbolista ha ganado más Copas del Mundo?",
        "right_answer": "Pelé",
        "wrong_answers": ["Lionel Messi", "Maradona", "Ronaldo Nazário"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Logros",
        "question_text": "¿Qué atleta ganó 8 medallas de oro en los Juegos Olímpicos de Pekín 2008?",
        "right_answer": "Michael Phelps",
        "wrong_answers": ["Usain Bolt", "Carl Lewis", "Mark Spitz"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Logros",
        "question_text": "¿Qué piloto de Fórmula 1 tiene más títulos mundiales junto con Michael Schumacher (7)?",
        "right_answer": "Lewis Hamilton",
        "wrong_answers": ["Ayrton Senna", "Alain Prost", "Sebastian Vettel"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Logros",
        "question_text": "¿Qué selección de rugby ganó la Copa del Mundo en 1987, primera edición del torneo?",
        "right_answer": "Nueva Zelanda",
        "wrong_answers": ["Inglaterra", "Sudáfrica", "Australia"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Logros",
        "question_text": "¿Qué jugadora de tenis ganó 24 títulos de Grand Slam, récord absoluto en la historia?",
        "right_answer": "Margaret Court",
        "wrong_answers": ["Serena Williams", "Martina Navratilova", "Steffi Graf"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Clubes de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué club de fútbol ganó la primera Champions League en 1956?",
        "right_answer": "Real Madrid",
        "wrong_answers": ["AC Milan", "Benfica", "Barcelona"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Clubes de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué club brasileño tiene como ídolo histórico a Pelé?",
        "right_answer": "Santos",
        "wrong_answers": ["Flamengo", "Corinthians", "São Paulo"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Clubes de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué club europeo tiene más títulos de Champions League?",
        "right_answer": "Real Madrid",
        "wrong_answers": ["AC Milan", "Bayern Múnich", "Liverpool"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Clubes de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué club portugués es conocido como “Los Dragones”?",
        "right_answer": "Porto",
        "wrong_answers": ["Benfica", "Sporting de Lisboa", "Braga"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Clubes de Fútbol",
        "question_text": "¿Qué club argentino es conocido como “El Rey de Copas” por sus títulos de Copa Libertadores?",
        "right_answer": "Independiente",
        "wrong_answers": ["Boca Juniors", "River Plate", "Racing Club"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Atetlas famosos",
        "question_text": "¿Qué tenista es apodado “Su Majestad” por su elegancia en la cancha?",
        "right_answer": "Roger Federer",
        "wrong_answers": ["Rafael Nadal", "Novak Djokovic", "Pete Sampras"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Atetlas famosos",
        "question_text": "¿Qué gimnasta ha ganado múltiples medallas olímpicas y es considerada la mejor de la historia?",
        "right_answer": "Simone Biles",
        "wrong_answers": ["Nadia Comăneci", "Larisa Latynina", "Svetlana Khorkina"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Atetlas famosos",
        "question_text": "¿Qué ciclista ganó 5 Tours de Francia consecutivos entre 1991 y 1995?",
        "right_answer": "Miguel Induráin",
        "wrong_answers": ["Alberto Contador", "Alejandro Valverde", "Pedro Delgado"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Atetlas famosos",
        "question_text": "¿A que edad debuto Lionel Messi en primera?",
        "right_answer": "17",
        "wrong_answers": ["16", "18", "19"]
    },
    {
        "main_topic": "Deportes",
        "sub_topic": "Atetlas famosos",
        "question_text": "¿Qué boxeador es conocido como “El Toro Salvaje de las Pampas”?",
        "right_answer": "Carlos Monzón",
        "wrong_answers": ["Oscar Bonavena", "Pascual Pérez", "Luis Firpo"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Películas",
        "question_text": "¿En cuál película de Harry Potter resucita Voldemort?",
        "right_answer": "El cáliz de fuego",
        "wrong_answers": ["El prisionero de Azkaban", "La cámara de los secretos", "La orden del Fénix"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Películas",
        "question_text": "En el señor de los anillos,¿en qué ciudad se encuentra el trono de Gondor?",
        "right_answer": "Minas Tirith",
        "wrong_answers": ["Rivendel", "Isengard", "Edoras"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Películas",
        "question_text": "¿Qué película de Disney presenta a una princesa llamada Ariel?",
        "right_answer": "La Sirenita",
        "wrong_answers": ["Frozen", "Enredados", "Mulán"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Películas",
        "question_text": "¿Qué saga cinematográfica incluye a personajes como Luke Skywalker y Darth Vader?",
        "right_answer": "Star Wars",
        "wrong_answers": ["Harry Potter", "El Señor de los Anillos", "Matrix"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Películas",
        "question_text": "En la película 'Legalmente rubia', ¿cómo se llama la protagonista principal?",
        "right_answer": "Elle",
        "wrong_answers": ["Ellie", "Ella", "Ellen"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Series",
        "question_text": "En la serie Friends, ¿cuántas personas componen el grupo principal?",
        "right_answer": "6",
        "wrong_answers": ["5", "4", "7"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Series",
        "question_text": "¿Cómo se llama la serie donde aparece el personaje Sheldon Cooper?",
        "right_answer": "The Big Bang Theory",
        "wrong_answers": ["Friends", "The Office", "How I Met Your Mother"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Series",
        "question_text": "¿Cómo se llama la cárcel ficticia en Prison Break donde empieza la serie?",
        "right_answer": "Fox River",
        "wrong_answers": ["San Quentin", "Alcatraz", "Rikers"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Series",
        "question_text": "¿En qué serie aparecen personajes como El Profesor, Tokio y Berlín?",
        "right_answer": "La Casa de Papel",
        "wrong_answers": ["Vis a Vis", "Elite", "Mar de Plástico"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Series",
        "question_text": "¿Qué serie de Netflix está inspirada en el ajedrez y tiene como protagonista a Beth Harmon?",
        "right_answer": "The Queen’s Gambit",
        "wrong_answers": ["The Crown", "Mindhunter", "Dark"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Farándula",
        "question_text": "¿Quién fue pareja de Benjamín Vicuña antes de la China Suárez?",
        "right_answer": "Pampita Ardohain",
        "wrong_answers": ["Nicole Neumann", "Zaira Nara", "Jesica Cirio"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Farándula",
        "question_text": "¿Qué ex participante de Gran Hermano se hizo conocida por su relación con Daniel Osvaldo?",
        "right_answer": "Florencia Zaccanti",
        "wrong_answers": ["Rocío Marengo", "Gianinna Maradona", "Silvina Luna"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Farándula",
        "question_text": "¿Qué cantante argentino fue pareja de Tini Stoessel?",
        "right_answer": "Sebastián Yatra",
        "wrong_answers": ["Paulo Londra", "Duki", "Rusherking"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Farándula",
        "question_text": "¿Qué famosa argentina fue pareja del cantante Charly García en los 80?",
        "right_answer": "Cecilia Roth",
        "wrong_answers": ["Moria Casán", "Susana Giménez", "Graciela Alfano"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Farándula",
        "question_text": "¿Qué edad tiene Pampita Ardohain?",
        "right_answer": "47",
        "wrong_answers": ["49", "50", "53"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Actores y Actrices",
        "question_text": "¿Qué actriz argentina protagonizó Muñeca Brava y alcanzó fama internacional?",
        "right_answer": "Natalia Oreiro",
        "wrong_answers": ["Celeste Cid", "Florencia Peña", "Nancy Dupláa"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Actores y Actrices",
        "question_text": "¿Qué actor interpretó a Juan Pablo 'Diosito' en El Marginal?",
        "right_answer": "Nicolás Furtado",
        "wrong_answers": ["Claudio Rissi", "Juan Minujín", "Esteban Lamothe"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Actores y Actrices",
        "question_text": "¿Que actriz interpreto a Anrea Sachs, la protagonista en 'El diablo viste a la moda'?",
        "right_answer": "Anne Hathaway",
        "wrong_answers": ["Emily Blunt", "Meryl Streep", "Julia Roberts"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Actores y Actrices",
        "question_text": "¿Qué actriz protagoniza La La Land junto a Ryan Gosling?",
        "right_answer": "Emma Stone",
        "wrong_answers": ["Jennifer Lawrence", "Natalie Portman", "Margot Robbie"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Actores y Actrices",
        "question_text": "¿Qué actor es conocido por interpretar a Wolverine en las películas de X-Men?",
        "right_answer": "Hugh Jackman",
        "wrong_answers": ["Ryan Reynolds", "Chris Pratt", "Tom Hardy"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Telenovelas",
        "question_text": "¿Qué telenovela argentina tenía como protagonista a Romina Yan?",
        "right_answer": "Chiquititas",
        "wrong_answers": ["Verano del ‘98", "Rebelde Way", "Montaña Rusa"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Telenovelas",
        "question_text": "¿Qué telenovela tuvo como protagonista a Lali Espósito en la década de 2010?",
        "right_answer": "Casi Ángeles",
        "wrong_answers": ["Patito Feo", "Floricienta", "Chiquititas"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Telenovelas",
        "question_text": "¿Qué actor protagonizó Vidas Robadas interpretando a Juan Pereda?",
        "right_answer": "Pablo Echarri",
        "wrong_answers": ["Facundo Arana", "Nicolás Cabré", "Juan Gil Navarro"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Telenovelas",
        "question_text": "¿Cúal de las siguientes novelas turcas se trata de una pareja que se hace pasar por hermano y hermana?",
        "right_answer": "Züleyha",
        "wrong_answers": ["El Sultán", "El chico de oro", "Todo por mi hija"]
    },
    {
        "main_topic": "Tv Shows, Películas y Series",
        "sub_topic": "Telenovelas",
        "question_text": "En 'Educando a Nina',¿cómo se llama la hermana gemela de Nina?",
        "right_answer": "Mara",
        "wrong_answers": ["Susy", "Mecha", "Dora"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Griegos y Romanos",
        "question_text": "¿Quién es la diosa romana del amor y la belleza?",
        "right_answer": "Venus",
        "wrong_answers": ["Juno", "Minerva", "Diana"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Griegos y Romanos",
        "question_text": "¿Qué héroe griego mató a la Hidra de Lerna?",
        "right_answer": "Hércules",
        "wrong_answers": ["Perseo", "Aquiles", "Teseo"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Griegos y Romanos",
        "question_text": "¿Qué diosa griega representa la sabiduría?",
        "right_answer": "Atenea",
        "wrong_answers": ["Artemisa", "Afrodita", "Hera"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Griegos y Romanos",
        "question_text": "¿Qué titán robó el fuego para entregárselo a los humanos?",
        "right_answer": "Prometeo",
        "wrong_answers": ["Cronos", "Atlas", "Epimeteo"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Griegos y Romanos",
        "question_text": "¿Qué héroe griego navegó durante diez años para regresar a Ítaca después de la guerra de Troya?",
        "right_answer": "Ulises",
        "wrong_answers": ["Héctor", "Aquiles", "Jasón"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Cristianismo",
        "question_text": "¿Cuál fue el primer milagro de Jesús según el Evangelio de Juan?",
        "right_answer": "Convertir agua en vino",
        "wrong_answers": ["Sanar a un ciego", "Multiplicar los panes", "Caminar sobre el agua"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Cristianismo",
        "question_text": "¿Cuál fue la segunda plaga de egipto?",
        "right_answer": "Plaga de ranas",
        "wrong_answers": ["Plaga de la oscuridad", "Plaga de úlceras", "Plaga de sangre"]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Cristianismo",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Cristianismo",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Cristianismo",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Hinduismo",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Egipcia",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Creencias y Mitología",
        "sub_topic": "Nórdica",
        "question_text": "¿?",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": ["", "", ""]
    },
    {
        "main_topic": "Historia",
        "sub_topic": "Historia Argentina",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Historia",
        "sub_topic": "Guerras",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Historia",
        "sub_topic": "Personajes Históricos",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Historia",
        "sub_topic": "Civilizaciones",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Historia",
        "sub_topic": "Filosofía",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Variado",
        "sub_topic": "Moda",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Variado",
        "sub_topic": "Videojuegos",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Variado",
        "sub_topic": "Dichos",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Variado",
        "sub_topic": "Tecnología",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    },
    {
        "main_topic": "Variado",
        "sub_topic": "Asesinos Seriales",
        "question_text": "",
        "right_answer": "",
        "wrong_answers": []
    }
    








]
